【長文】中共在香港的滲透簡史

本文摘自流亡手足新書《即使明天不會更好——致香港抗爭者》，「第三章 香港vs中國：戰爭只是剛剛開始」，本章共三節：I. 中共對香港的滲透近百年 ， II. 冷戰時期的香港與東南亞 ， III. 「一國兩制」下的香港

《即使明天不會更好 — 致香港抗爭者》Amazon Kindle 購買鏈接

I. 中共對香港的滲透近百年

正如中國政府的本質並不是一個普通的威權或獨裁政府，而是赤裸裸的國際恐怖主義組織；中國與香港的真實矛盾也同樣不僅僅是專制與民主的矛盾，而是共產主義與資本主義，大一統專制帝國與世界現代文明，不同制度、不同路線之間的善惡不兩立的敵我矛盾。中國對香港正在實施的干涉與破壞，也並非普通的專制和高壓控制，而是以完全奴役和榨取為目的「恐怖主義超限戰」。

共產黨對香港的「恐怖主義超限戰」最早可追溯到上世紀20年代初，從那時起，香港就是共產國際向遠東輸入恐怖主義組織、人員、武器和資金的最主要通道之一。1923年，孫中山公開發表《孫文越飛宣言》正式投靠蘇聯之後，在共產國際支持下，中國國民黨和中國共產黨在廣東合作成立革命政府，大批的廣州和粵東商人苦於國民黨和共產國際的迫害紛紛出逃香港。隨後國民黨又聯合共產國際在香港、廣州、上海、北京、武漢等各地組建工會、學生會等組織，不斷發起罷工、學運等活動破壞當時遠東的國際秩序。其主要攻擊方式就是：通過威脅、收買、煽動等方式組織平民和偽裝成平民的戰鬥人員對各租界發起直接衝擊。如果守衛租界的士兵放任民眾、學生衝擊，租界就會遭到洗劫；如果士兵選擇履行職責，就會被進步輿論譴責為「對學生和平民使用暴力」。其本質就是恐怖主義組織綁架和利用學生和民眾充當自己的人肉盾牌，以實現其破壞秩序、輸出恐怖的目的。通過這種無賴方式，漢口、鎮江、九江、廈門的租界先後被國民黨和共產國際成功控制。

1925年6月，中國共產黨在香港通過香港工會和黑社會等組織，正式在香港、廣州發起「省港大罷工」，破壞香港的社會秩序和經濟貿易。深感恐懼的香港人和剛剛從廣州、粵東逃來的商人和士紳紛紛自發走上街頭，組織民團和治安隊，幫助英國政府維持秩序，並自行籌款資助滇軍、桂軍（在雲南和廣西的地方獨立勢力，與意圖統一中國的國民黨敵對）向國民黨直接發起軍事攻擊，最終迫使國民黨和共產國際不得不暫時放棄對香港的恐怖輸出。香港人自發組織的民團和治安隊一直持續了超過10年。正是他們在關鍵時刻選擇與國民黨和共產國際英勇抗爭，才最終避免了香港像其他租界一樣被共產國際侵佔、控制的命運。這是香港人反抗共產主義恐怖勢力的第一次自由保衛戰。

第二次世界大戰之間，由於英美和蘇聯結為共同抗擊納粹的聯盟，共產國際就不再繼續發動公開針對英美的各種恐怖活動，轉而將香港建設為重要的情報站和資源轉輸基地，蘇聯的大批武器、資金、藥品和其他各種物資都是經由香港最終送到中國共產黨的手中。1949年10月，共產黨的部隊在佔領廣州之後，之所以並沒有再繼續向香港進攻，主要就是因為中國共產黨想在冷戰已經開始的情況下，繼續保留香港的「輸液管」作用，用毛澤東自己的話講就是「長期打算，充分利用」。正是在這一政策背景下，董浩雲（香港首任特首董建華的父親）、霍英東等一大批香港紅色資本家，通過為中華人民共和國走私稀缺物資而積累起巨額財富，並在此後一直在香港的政商界佔據顯要位置。

同時，在戰爭期間，大批的華人名人也從上海、南京等地流亡到香港。由於此時香港本土的高等教育還仍然極為稀缺，所以香港文化界的領導地位很快被這些人搶佔。在此後相當長的時間裡，香港的本土精英與香港的知識界代表人士一直有著嚴重的脫節情況。香港的文化輸出也都有著非常明顯的大中華色彩，而非香港本土色彩。這就是為什麼上世紀八十年代的香港民主運動十分缺乏本土色彩，並最終被中國共產黨統戰利用，將「民主運動」引向「支持香港回歸」的根本原因。這些來自大陸的文化名人，相當多的一部分都接受了共產黨的統戰，或者從一開始就是匪諜。另外一部分人即使因為遭受共產黨迫害而仇恨共產主義，但卻很少能擺脫大中華主義的影響，許多都有著嚴重的大一統中華帝國情結。

比如，共產黨一直將金庸視作香港文化界的代表來進行統戰，但是金庸從來就不是香港人。他既沒有出生在香港，寫的文章也更多不是在展現香港的本土價值，而是大一統中華主義。香港只是他避難的地方，而不是真正的家。1951年，在中國共產黨開展「鎮反運動」（鎮壓地主、資產階級等反革命分子）期間，金庸的父親在被共產黨殘酷折磨之後被槍斃，並沒收一切財產，金庸為躲避共產黨的迫害才最終跑到香港。1981年7月18日，鄧小平會見金庸，向金庸道歉，微笑著說：「團結起來向前看！」金庸點點頭，說：「人入黃泉不能復生，算了吧！」此後他便積極參加《基本法》起草委員會的工作，處處為共產黨和鄧小平說話。

1950年至1953年，像金庸的父親這樣，被共產黨無情殺害的地主和資本家有將近五百萬人。他們的財產全部被沒收，他們的妻子和女兒許多都被迫嫁給共產黨的幹部。共產黨的血腥統治將整個東亞大陸變成了人間地獄，除了肉身逃離再無其他生路，香港就是距離最近的希望與生命之地。從共產黨佔領大陸開始，直至上世紀末，大約有200到250萬人是冒著生命危險，通過偷渡的方式來到香港。這就是與現今超過一半香港人都有著直接聯繫的「偷渡潮」。可以說，這些寧可死在逃亡路上，也要擺脫共產黨統治的人，與比他們更早逃亡或移居香港的人都非常清楚共產黨的殘暴和邪惡，但是即使如此，他們最終大多都還是像金庸一樣，被共產黨以「大家都是中華兒女」的名義統戰利用，直接或間接為共產黨的邪惡統治提供幫助或支持。

II. 冷戰時期的香港與東南亞

1958年至1961年，共產黨推行計劃經濟而造成的大飢荒讓幾千萬中國人被活活餓死。但這卻絲毫不影響毛澤東挑戰郝魯曉夫、意圖讓中國共產黨取代蘇聯成為共產主義世界領袖的決心。於是，毛開始在全球範圍內積極輸出革命，與蘇聯展開直接競爭。東南亞地區因為距離中國最近，又遍布華人，最方便統戰和掌控，所以自然而然成為了中共對外輸出革命的主要戰場。1963年9月，中國特務機構的實際最高領導人周恩來親口對馬來、印尼等國的共產黨說：「中國是東南亞革命運動的大後方。我們是責無旁貸，義不容辭。我們會以最大的努力來支持東南亞各國的反帝鬥爭。」隨後，由中國共產黨主要支持、策劃的暴動，就很快遍布香港、馬來西亞、印尼、新加坡、泰國及整個東南亞。1967年，發生在香港的「左派暴動」就是這一政策的直接產物。面對中國共產黨的大肆進攻，泰國、新加坡、印尼、馬來西亞和香港分別做出了不同的選擇，並最終深刻影響了他們各自的命運。

早在上世紀初，馬來西亞、泰國、印尼等地的華人就是中國革命的重要支持者。從辛亥革命，一直到抗戰時期，馬來西亞、泰國和印尼等地的華人資助給國民黨的錢，有時候比它在中國本土弄到的錢都還要多，所以國民黨一直十分重視對這些地區的華人、華僑的經營和控制。而它所使用的最有力武器，自然就是大中華主義。在國民黨引導和操控之下，這些地方的華人都覺得自己不是馬來西亞人、泰國人或印尼人，而是中國人。以致於當時英國在馬來亞的政府都十分擔心，國民黨會不會把馬來亞變成一個中國的行省。國民黨投靠蘇聯之後，它所經營的這些華人社區，也就自然而然地成了共產主義對這些國家進行滲透的重要據點，並最終幾乎毫無例外地全部落到共產黨的手中。冷戰開始之後，對於東南亞的英美勢力和土族勢力來說，「反共」和「反華」實際上就是一回事。尤其在印尼、馬來西亞等地的土著和穆斯林看來，華人社區根本上就是共產主義滲透的一個母體和保護傘。要想限制和消滅共產主義勢力，就不得不限制和打壓華人群體。反共無法在不反華的基礎上單獨進行。

早在1914年，共產黨就在印尼建立了據點。至1960年，黨員數量超過300萬，是僅次於蘇聯和中共的世界第三大共產黨。他們不僅在印尼的政府和軍隊控制了大量要害部門，甚至總統蘇加諾也在他們的引導和控制之下，漸漸倒向社會主義陣營。1965年9月30日，在中國共產黨的直接支持和幫助之下，印尼共產黨突然在印尼發動軍事政變，廢掉了總司令納蘇蒂安和其他五個將軍，企圖一舉將印尼完全改變為社會主義國家。如果他們最終得逞，那麼擁有兩億人口，直接控制著東南亞及澳洲海路的印尼勢必會成為整個自由世界的巨大威脅。在這個重要關頭，在美國中央情報局的及時幫助下，幸免於難的蘇哈托將軍集合印尼軍隊中的反共力量，並最終成功挫敗了共產黨赤化印尼的邪惡計劃。而印尼伊斯蘭教士聯合會等民間組織，也自發地組織民兵，挨家挨戶地搜查共產黨。最終大約有50萬共產黨員被直接處決，他們中絕大多數都是華人。直至今日，華人提到印尼排華的時候總是會說華人是多麼悲慘，當地的穆斯林是多麼殘暴，卻絲毫不提自己對國際恐怖主義組織的保護和支持，已將整個印尼乃至世界至於何等危險的位置。

1975年，被共產主義成功顛覆的柬埔寨，在此後短短四年時間就損失了超過四分之一的總人口，將近300萬人在「紅色高棉」政權的殘暴統治下完全消失。試想如果印尼也被共產黨完全控制的話，所造成的災難和危害將比十個紅色高棉更甚。所以無論是從事情本身的性質還是最後的結果來看，印尼的反共排華運動都是符合公義原則的。印尼的穆斯林不是悲劇發生的根源，而是共產黨不遵守任何戰爭法則和道德底線，對國家、社會、家庭、個人等一切行為主體實施無差別破壞的超限戰，決定了消滅共產黨的戰爭必須在一切層次的行為主體之間展開，鬥爭方式也同樣不得不格外殘酷。

馬來西亞尚未獨立的時候，華人一度人口佔比超過40%。相對於土著馬來人，華人不僅在數量上是第一大族裔，在經濟和政治組織方面也同樣完全佔據優勢。同印尼的華人一樣，馬來西亞的華人不僅認同中國才是自己的祖國，還在中國國民黨和共產黨的支持下一再製造反對英國政府的暴動。試想，如果當時馬來西亞華人成功地在馬來佔據了統治地位，那麼馬來西亞恐怕早已被發明成「中國自古以來不可分割的一部分」了，而馬來土著也會重復過去粵人、閩人、湘人、滇人曾經遭遇的命運，最終被強制同化為「中華民族」的一部分。在這個關鍵的階段，為了避免馬來西亞成為東南亞的又一個共產主義國家，英國殖民政府在離開之前對處於弱勢的馬來人提供了特殊的政策保護和幫助。而本土的馬來貴族也像印尼的伊斯蘭教師聯合會一樣，自發限制和打擊共產主義勢力在馬來西亞的蔓延。本土馬來人在度過了最危險階段之後，就逐漸開始在政治、社區、人口等各個方面強勢起來。現在的馬來西亞華人不但人口佔比已經大大萎縮，在宗教、政治、社區等各個方面也都已經處於絕對弱勢地位，再也不具備將整個馬來西亞完全顛覆、變成由共產主義和華人主導的國家的能力。馬來西亞的真實歷史也同樣再一次告訴我們，從來都不是英國人或馬來人有意排華，而是華人社區對共產主義和大中華主義的認同與支持，使得反共和排華在技術層面根本無法分割開來。

面對共產黨的大肆進攻，在馬來西亞的北鄰——泰國，當地的華人卻做出了完全不同的選擇。他們無論是佛教徒、穆斯林還是基督徒，無論他們的祖先來自哪裡，哪怕他們的爸爸、媽媽就是直接來自中國，他們也自然而然的認為自己是泰國人而不是中國人。面對共產黨的誘騙和威脅，他們不但堅定地宣稱自己是泰國人，並且主動配合泰政府把拒絕登記為泰國人的華裔居民視為危害泰國安全的顛覆分子，哪怕他們就是自己的直接親戚。無論是國王，內閣、軍隊還是寺院，全都堅定地與中國，尤其是共產黨劃清界限。他們不但將任何與共產主義有關的宣傳和活動一律視作恐怖主義破壞行為，並且明確禁止一切華文教育，光明正大地發動「反共」和「排華」運動。雖然這些政策制定者和實施者中的大部分都有濃厚的廣東人、福建人或雲南人血統，但是他們堅定地選擇做泰國愛國者。這種運動持續了差不多兩代人時間。從此，泰民族不但成為與中華民族截然不同的兩個民族，泰國也不再出現像馬來西亞華人、印度尼西亞華人屢屢面臨的族群危機。

面對共產主義的邪惡和殘暴，任何人其實都沒有中間道路可選，如果你不反對它，實際就是在支持它。李光耀在回顧遠東冷戰時，直接坦誠所謂的「中間派」都是毫無原則的投機者。「美國準備在任何受到威脅的地方，不惜任何代價，同共產黨人對抗到底，這一點倒讓我鬆了一口氣。正因為美國堅決反共，跟共產黨人勢不兩立，所以尼赫魯、納塞爾和蘇加諾才有條件走不結盟路線。採取不結盟的姿態是很輕鬆的，我一開始也這樣做了，但卻並未意識到這其實是美國人付出代價之後其它國家才能享受的奢侈。沒有美國，連同英國、歐洲、澳大利亞和新西蘭一起站在最前線抵擋蘇聯和中國，新加坡根本沒有條件去任意地抨擊其中一方。」在深刻認識到這一點之後，李光耀果斷地完全站到美國這一邊。他不僅在越戰期間將新加坡提供給美軍作為大後方使用，並同時在國內採取了非常嚴厲的反華措施。他解散南洋大學，禁止華語教育，甚至將一些頑固推行華文教育的人直接驅逐出境，即使他自己本人就是華人出身，且華人居民超過新加坡總人口的四分之三。

李光耀之所以會如此果決，就是因為他非常清楚新加坡的華人社區遍布了共產黨員。要想在新加坡完全杜絕共產主義，就不得不同時嚴禁中文和大中華主義。可以說，新加坡能有後來的成就，歸根結底還是因為李光耀的這次明確站隊。從此，新加坡便由共產主義及大中華主義在東南亞的一個重要據點，搖身一變成為資本主義陣營在遠東反抗共產主義的橋頭堡。正是因為這一國際地位的轉變，它才在共產主義勢力和伊斯蘭勢力的雙重威脅之下幸存下來，印尼、馬來及周邊國家的金錢也都開始自然而然地湧向它，讓它能夠輕輕鬆松為自己積累起巨額財富。現在的新加坡不僅是東南亞的金融中心，在年輕一代新加坡人的心中，他們自己就是純粹的新加坡人，和中國人沒什麼關係。

在馬來西亞獨立，英國逐步退出遠東的那段時間，英國政府也曾考慮是否要從香港直接撤出。但是這時候的香港，既沒有像李光耀這樣可以讓香港堅定投向西方陣營的政治領袖，也沒有像馬來王公、印尼伊斯蘭教士聯合會這樣堅決抗擊共產主義勢力的政治、社會精英。此時的香港人在政治、經濟領域最多只有一些大律師公會、商會這樣的薄弱組織，社會領域更是只能找到一些宗族或者幫會，更不要說本身就是「大中華主義和共產主義大本營」的文化界。當印尼、馬來西亞、泰國和新加坡都在大張旗鼓地排華的時候，香港卻接連爆發反對西方秩序的罷工和暴動。最後英國政府發現，即使是因為共產黨的直接迫害而逃到香港的人，他們的政治認同和行為模式也與共產黨的支持者區別不大，香港的華人階層沒有自我組建和維持一個反共政府的能力。所以，英國政府斷定：如果英國在這時候直接撤出，那麼香港不僅絕對無法成為下一個新加坡，而且只能成為下一個廣州。試想，如果當時的香港人也像今天的香港年輕人這樣有強烈的獨立意識，認同自己是香港人而不是中國人，並且堅定地抵制共產主義，那麼香港今天的命運就會完全不同。

在冷戰的背景下，以美國為首的資本主義陣營按照冷戰需要，以反共為標準重組國際秩序。東南亞的穆斯林和新加坡非常明確地站到了西方陣營這一邊，所以自然而然贏得了他們的信任和支持。穆斯林在印尼和馬來的主導地位，以及新加坡的繁榮根基都是在這一關鍵時期被確立、鞏固起來。而馬來西亞、印尼和香港的華人，不僅態度曖昧不清，甚至甘願充當共產主義的滲透工具，所以當然不可能得到西方陣營的信任和支持。最終，本來佔據馬來西亞人口多數的華人幾乎完全喪失了在本國獲取統治地位的可能，印尼更是發生了反共排華的大屠殺，香港則最終選擇成為中華人民共和國的一部分。

中國共產黨與美國建立反蘇聯盟，並開始大力推行改革開放政策之後，就順勢推出最新的統戰政策「一國兩制」。「一國兩制」最初提出的時候，其實並非主要針對香港，而是針對台灣。但是長期的慘痛經驗早已讓蔣氏父子明白，共產黨存在的基礎除了謊言，就是赤裸暴力。它只有在自身力量不足的時候才會心慈手軟，一切談判和承諾從來都是為了欺騙。針對共產黨，除了直接的戰爭行為，就只能依靠「三不政策」（不接觸、不談判、不妥協）。1979年，作為對中共「一國兩制」政策的回應，時任台灣總統蔣經國公開發表聲明說：「中華民國不論在任何情況下，都絕對不與中共政權交涉」，並明確對《紐約時報》的記者說：「與中國共產黨接觸（談判），就是自殺行為，我們沒那麼愚蠢。」與此形成對比的，是香港的中文主流媒體紛紛對「一國兩制」大表歡迎，社會上也接連發生「抗議英國殖民統治」、「呼籲民主」、「呼籲回歸」的遊行示威活動。於是，英國政府最終同意將香港主權轉交給中國。

III. 「一國兩制」下的香港

1997年7月1日，最後一任港督彭定康黯然離開香港，先於他離開的還有無數的香港精英。香港曾先後有五次大的「脫港潮」（每一次都是因為中共威脅的進一步加劇），無論是從規模上，還是從人員組成上講，這一次的「脫港潮」都是對香港影響最大的一次。基本上，最清楚共產黨邪惡本質，反抗意志最強烈，社會動員能力最強，國際聯繫最廣泛的一批香港精英主要都是在此時離開的。如今，在香港勇敢反抗中共的先鋒和主力全都是年輕人，根本上就是因為老一輩當中最堅定、最強大的反抗者大部分都已經離開了，留下的香港人有很多都是不清楚共產主義的邪惡、有著很深的「中華民族情結」或者沒有能力離開的人。人性其實比我們想象的更容易遭到腐蝕：沒有離開的香港人在看到中國的接手似乎沒有明顯改變香港人原有的生活方式，並且也讓很多人發了大財之後，很多人漸漸地對中國的邪惡、詭詐變得麻木，並越來越深地和中國糾纏在一起。

中國接手香港的主權之後，儘管宣稱自己「對香港自治高度尊重」，但實際上卻無時不刻在對香港進行滲透。一般來講，共產黨對目標群體進行滲透、控制的時候，有兩個關鍵階段必不可少：第一步，篩選出群體當中最有號召力、最具威脅的關鍵人物，然後用威逼利誘的手段對他們進行針對性的統戰。統戰不成功就打壓，不斷破壞和切割目標對象跟其他成員之間的關係，甚至直接的肉體消滅。總之，就是要首先讓最有凝聚力、最有威脅的一小部分人失去反抗的意志和能力；第二步，通過在目標群體內部的安插的匪諜不斷挑撥是非，進一步破壞目標群體內部的相互信任和動員能力。這兩步完成之後，目標群體就會成為一盤散沙，無論表面看上去是否人數眾多，資源龐大，這樣的群體都很難製造出真正實質有效的抵抗。

共產黨在過去滲透中國時常見的做法是：第一步先成立所謂的「聯合政府」，邀請資本家、地主擔任政府部門領導，使他們初步失去固有效忠團體的信任；隨後，在這些人的家庭內部，企業內部或組織內部進一步製造分裂；當這些人不再具備有效反抗能力之後，再將他們統統打成反革命，直接槍斃並沒收資產。雖然出於欺騙世界的需要，中共對香港實施的改造措施相對而言非常溫和、隱蔽，但根本目的卻從來都是完全一致的，那就是盡可能地將香港民眾變成一盤散沙，以便最大程度地實現奴役和榨取。
表面上看，英國政府離開以後，大部分權力和財富都落在了香港本土的各法團和商團手中，中共只安插了一小部分人。然而，雖然這些人的職位看上去並不那麼顯眼，但大部分都是具有特殊聯結作用的關鍵崗位，比如負責培訓警察的教官，司長們的助理和秘書等等。通過匪諜的滲透和控制，香港的主要統治者建制派已經被共產黨牢牢地掌握在手裡。這就是為什麼中共表面上看在香港沒加添多少人，建制派卻一直如此親共的根本原因之一。在利益的誘惑下，這些人不僅聯手中共實際掌控了香港的大部分經濟，也聯手為中國經濟的發展提供了最大支持。可以說，沒有香港就沒有中國的市場經濟。香港一直都是中國獲取世界資本及關鍵資源和技術的最主要通道。香港是中國市場經濟的最主要合作者，當然也是中國市場經濟發展的最主要獲益者。上世紀六十年代，李嘉誠最多還只能被稱為「塑料花大王」；中國聯合香港開始改革開放以後，短短二十年內他就變得富可敵國。1989年6月4日，鄧小平下令用坦克碾壓天安門廣場的學生之後，各國的資本及企業紛紛撤離中國，唯有以李嘉誠為代表的香港商團最終選擇大舉進入中國。如果沒有香港商團一直以來提供的寶貴援助，中國共產黨其實極有可能在上世紀90年代初就隨著蘇聯一起倒台。

自從列寧奪取政權成功之後，共產黨的核心統治力量一直都來自於它的間諜組織，國家只是它的外在工具。在上世紀20年代的蘇聯共產黨建立的遠東共和國，和上世紀三四十年代中國共產黨組建的聯合政府，眾多的政府成員，甚至最高首腦都不是共產黨員。但是由於匪諜已經牢牢地控制了這些人，只要共產黨想要，就可以隨意捏造罪名，隨時把他們送進監獄或直接槍斃。曾為香港地下黨工作的梁慕嫻女士曾如此揭露共產黨在香港的匪諜組織：

「在香港統領中共地下黨的單位是「香港工作委員會」（簡稱香港工委），它有一個公開的招牌就是「中聯辦」（即回歸前的「新華社」香港分社）。「中聯辦」主任其實就是「香港工委」書記，統領全港一切事務……這樣，香港實際上有一個地下領導網絡，秘密決定了所有的方針政策，黨員特首把上級領導的指示變成公開的政策向全港宣佈並執行。那些建立了黨支部的政黨、組織、部門、學校和機構中的黨員隱瞞自己的身份，卻掌管著香港事務的，便紛紛出來表態支持。香港人只看見特首在立法會，行政會議中活動，卻不知政策從何而來，被蒙在鼓裡。香港回歸二十一年的事實，完全證明「港人治港」己經變成「黨人治港」。」

「（我所主管的「學友社」）是利用舞蹈、音樂、戲劇等藝術活動以及補習功課，學業指南等去吸引年輕人。另外有一個也是中共外圍學生組織叫「青年樂園」，則是以文學寫作和出版刊物來吸引學生。那時我們這些黨員經常做的事情就是探訪，關心這些學生，和他們做朋友，取得他們的信任。然後揀選有條件的學生組成秘密讀書會或學習組，進一步灌輸愛國愛黨思想，成熟後便發展他成為共青團員或共產黨員。」

而中國共產黨之所以非要堅持提名委員會（2014年雨傘革命的直接起因），就是因為它對香港社會基層的滲透還不夠完全。如果等它將主要基層滲透完畢，那麼無論在香港通過何種形式進行選舉，或提名多少候選人，它都可以通過對基層委員會的控制，來實現自己想要的結果，而這其實才是最為致命的。一個不斷被共產黨滲透的香港，就像是一隻被煮在溫水裡的青蛙，短期之內不會感覺到特別危險和疼痛，但是等到終於無法忍受的時候，身體卻已完全失去了可以有效反應的能力。如果不是共產黨開始公然挑戰世界，因此在香港採取更加公開、赤裸的野蠻行為的話，這種情況其實原本是最有可能出現的。

中國共產黨對香港的加速改造，雖然看似野蠻和粗暴，但是實際上卻是對香港更有利的。因為一個已經露出本來面目的殺手，比起一個隱藏真實身份和意圖的殺手，危險性要小得多。反送中運動的爆發並非偶然，它反映了無數香港人都已經感覺到了生死存亡的危機——現在再不抗爭，以後就再也沒有抗爭的機會。而持續的抗爭也讓越來越多的香港人更加看清了共產黨的本來面目：共產黨的一切承諾都是謊言和欺騙，只要接受共產黨的領導、控制，一切法律都將成為廢紙，一切民主、自由都將蕩然無存，所有人都將淪為邪惡的奴隸。

可以說，香港自由的鬥爭已經不可逆轉地進入了新的階段。現在，鬥爭的雙方無論是支持還是反對，都會促使香港自由成為更多人關注的話題。尤其是隨著鬥爭的不斷升級，越來越多的匪諜和隱藏的親中派也開始不得不公開表態，露出他們幕後兇手的本來面目。猶如已經出生的嬰兒無法再回到母親肚腹，香港抗爭者已經用自己的鮮血和淚水在香港和中國之間、在自由和奴役之間划出了一條嶄新的邊界。

毫無疑問，「光復香港，時代革命」的重任已經落在香港的年輕人身上。他們即使現在看上去仍然非常卑微和稚嫩，但未來注定會真正強大。我們不要忘記，愛沙尼亞的中學生在1918年拿起武器、勇敢擊退蘇聯侵略者的時候，比他們還年輕；波蘭團結工會的代表在1989年步入圓桌會議、果斷抗擊共產黨的時候，比他們更加缺乏經驗。現實充分說明：上帝仍然顧念那些真正誠實、勇敢、善良的香港人，尤其是那些明白「自由從來都不是免費」，即使犧牲自己的生命也要爭取自由的年輕人。創造歷史，改變命運的機會之所以會落在這些年輕人的身上，就是因為他們還沒有泯滅對公義和自由的堅持。他們從心底裡深刻地覺得香港人才是他們自己的唯一身份，香港人不是中國人。香港不是他們的逃難之地，而是他們出生於此、成長於此、並將戰鬥於此、甘願為之付出一切的母親之地。

push

lm
超詳細
聽日睇

up

手足保重
手足

加油樓主
幫你推

LM

所以咪話

留名

睇曬了
推

多謝手足支持

【長文】「香港獨立，唯一出路」之「中共在香港沒有退路」
（內附中共派系鬥爭史）

光復香港，時代革命

高質po無人推

高質，推

好文

呢條偽大中華膠地下黨員如果唔係死左
恐怕今場運動會逼到佢上水現形

好好睇
好高質
認識歷史就係理解敵人最好方法
想買一本支持手足
但有有冇實體書

高質要推

ebook照買啦

滅共立國之後要將英文變返first language

好長 聽日返嚟睇

睇晒！寫🉐️好！

推

支持
高質文冇人睇

lm

描寫廢老個段真係好到肉咁講出香港悲哀旣事實

高質難免多字，多字又少人睇

【長文】中共必將屠殺香港民眾

多謝手足支持

光復香港，時代革命

中共如何控制香港（粵語）｜明居正「透視中國」【0022】sinoinsider 20190913

推 手足文筆幾好

遺計

中共：參加「六四集會」毋須擔心違法 。

所以我地真係比上一代班仆街害死，我地要做埋佢地果份

今次香港一定要排華，唔排華，就死路一條

【長文】抗爭者必須明白的三個生死要點

光復香港，時代革命